# BDD-testing med cucumber og cypress

Dette er en superenkel eksempelapplikasjon som er satt opp med BDD-testing med cucumber og cypress. Applikasjonen server en enkel webside med express.js.

test

### Instruksjoner

1. Klon prosjektet:

```
git clone https://gitlab.stud.idi.ntnu.no/nilstesd/cypress-bdd-start.git
```

2. Installer avhengigheter med npm:

```
cd cypress-bdd-start
npm install
```

3. Kjør express-serveren med applikasjonen:

```
npm start
```

4. Sjekk at applikasjonen kjører:

[http://localhost:8080](http://localhost:8080)

5. Kjør testene

Det er lagt inn script-definisjon i package.json så vi kan enkelt kjøre testene med:

```
npm test
```

Hvis du får feilmelding som sier at cypress executable ikke er funnet kan du kjøre følgende før du prøver å starte cypress på nytt (jeg måtte det):

```
npx cypress install
```

(npx er inkludert med npm > v5.2)

6. Sjekk resultatet

Denne testen kjørte nå i en "headless" eller virtuell browser. Dette betyr at vi også kan kjøre testene som endel av et skript, f.eks på en CI-server. 
Kjøringen vises altså ikke i en nettleser, men vi får en testrapport på konsollet.
En video fra den virtuelle nettleseren kommer imidlertid i mappen *cypress/video* etter kjøring.
Ved feil kommer det også skjermdumper under *cypress/screenshots*.
